娛樂App遭封殺 網民圍堵文化部

娛樂App遭封殺 網民圍堵文化部

3.9K
兩岸要聞

大批網民在文化部外抗議。

中共官方封殺熱門娛樂App「內涵段子」所引發的抗議尚未平息，示威熱潮更有遍地開花迹象，社交網站昨流傳全國段友（內涵段子用戶）抗議片段，位於北京的文化部有年輕網民持螢光棒抗議、長沙段友舉手機高喊口號，也有網民大合唱，憑歌寄意控訴軟件被封。抗議聲音在全國各地此起彼落，事件被形容為「六四事件」以來中國最大的上街抗議中共行動。

數十公安戒備

隨着段友在廣電總局門前示威後，昨日再有更多各地示威的片段流出，有網民持螢光棒，前晚在文化部前舉橫幅抗議。四川成都網民以車輛響按打死火燈聲援，也有市民拉開「天下段友一家親，段友有難八方支援」的橫額。另有視頻顯示，上百段友到某市的政府廣場聚集，數十名警察到場戒備，透過揚聲器警告聚會及亂響按違法。

也有段友憑歌寄意，大合唱西安歌手王建房改編歌曲《在人間》，歌詞提到「當某天那些夢啊，溺死在人海裏，別難過讓他去，這首歌就當是葬禮」。

然而，各地政府也出招應對，針對段友「一長兩短」的暗號式響按，陝西西安交警警告，凡喇叭音量超過105分貝，連續響按超過兩次，或每次超過0.5秒，司機可被處罰100元人民幣。四川公安廳網絡安全保衞總隊在官微稱，法律規定未經許可的聚集活動涉嫌違法，若然擾亂秩序，可處15日以下拘留及罰款。

Twitter/新浪微博

示威者持橫額聲援「內涵段子」。

唔知有冇機會重現坦克碌豬呢

揾個中學生學歷既人治國係咁上下

愛國愛黨啦你班死仆街 作咩反？ 冇娛樂你還有黨

屌你老母係咪乜都要紅底白字

香港居民發左賀電未？

寧要核子 不要段子
明唔明呀支那豬

出坦克啦
唔出既話經濟發展唔到

為咗娛樂app

7-1 3+1

也有網民大合唱
係咪唱今天我...

本來過幾日
交完工課就無事

依家就大件事了
中共最怕哋人集結

習大大永續冇人出聲，手機app封殺，出嚟搏命，毒撚好得人驚